---
title: Programme
slug: programme
description: null
draft: false
menu:
  main:
    name: Programme
    weight: 999
url: /programme/
---

# 1er rencontre à Rennes (2022)

(*ce programme est susceptible aux changements pendant les prochains jours*)

*Dates :* mercredi 7 et vendredi 8 de décembre

*Lieu :* Inria de l'université de Rennes

## Jour 1

    - 10h00-10h30: Accueil
    - 10h30-11h00: Tour de table
    - 11h00-12h00: Activités *Santé Numérique (SN)* par centre.
        - Lyon (Antoine Fraboulet).
        - Rennes (Eric Poisseau)
        - Bordeaux (Dan Dutartre)
        - Saclay (Benjamin Nguyen-Van-Yen)
        - Paris (Mauricio Diaz)
    - 12h00-13h30: Déjeuner
    - 13h30-15h30: Présentations de projets, partie 1.
        - Primetime IRE (Luc Laffite)
        - RadioNLP (Salim Sadoune)
        - OpenViBE (Thomas Prampart)
        - Shanoir (Michael Kain)
        - HappyFeat, an interactive and efficient BCI framework for clinical applications (Arthur Desbois)
        - Fed-BioMed- Deploying Federated Learning in Real-World Health Applications (Yannick Bouillard, Francesco Cremonesi)
        - Apprentissage Fédéré : logiciel declearn + projets en partenariat avec les CHU de Lille, Amiens, Caen et Rouen" (Paul Andrey)
        - 
    - 15h30-15h45: Pause café.
    - 15h45-17h45: Présentations de projets, partie 2.
        - Clinica (Nicolas Gensollen)
        - ClinicaDL (Camille Brianceau)
        - MedInria (Julien Castelneau)
        - BioImageIT: Integration of data-management with analysis (Leo Maury)
        - MedKit (Kim-Tan Huynh)
        - URGE "Analyse des parcours patients aux urgences et optimisation des prises en charge" (Benjamin Nguyen-Van-Yen) 
        - Gnomon (Tristan Cabel)

## Jour 2

    - 08h00-08h15: Accueil
    - 08h15-10h15: Session de travail 1, **Gestion de données**
        - Formats: présentations introductoires DICOM (Eric Poisseau), BIDS (Ghislain Vaillant). 
        - Accès: PACS, Shanoir
        - Problèmatiques autour des fournisseurs de données : EDS, HDH, SNDS, projet PDS-Inria (Kim-Tan Huynh, Mauricio Diaz, Dan Dutartre, rSEDs).
        - Systèmes de contôle de version pour les données.
        - Anonimisation, pseudonimisation
    - 10h15-10h30: Pause café
    - 10h30-12h30: Session de travail 2, **Chaine de traitement pour le dev. logiciel**
        - Comment les données sont intégrées à la chaîne de traitement (cas spécial pour le traitement féderé) ?
        - Outils pour la chaîne de traitement: Nypipe/Pydra (Ghislain Vaillant).
        - Déploiement de résultats (données, modèles, documentation, tutoriaux). Demostrateurs (e.g., A||go).
        - Tests, CI/CD, outils MLOps.
